蘋論：林鄭，你要再證明和理非沒用嗎？ - 李平

蘋論：林鄭，你要再證明和理非沒用嗎？ - 李平

區議會選舉在和平、理性、非暴力的氣氛中結束，投票率破紀錄達到71.23%、投票人數破紀錄超過290萬，凸顯選舉的公投意義，民主派狂勝、親共陣營崩盤，盡顯反送中運動效應。但如此強烈的、和平有序的民意表達，尚未得到中共港共尊重，林鄭月娥只宣稱尊重選舉結果，中共重申止暴制亂是香港最緊迫的任務，大有可能繼續漠視主流民意、漠視五大訴求，結果只會重演「是你教會我們和平遊行是沒用的」一幕，把香港推向更撕裂、更動盪的深淵。

中共續抹黑反送中抹黑區選

今屆區議會選舉投票率破了香港選舉紀錄，是黃、藍雙方總動員的結果，甚至超過台灣2016年總統選舉的投票率66.27%，反映香港社會撕裂之嚴重與台灣不遑多讓。但是，台灣社會的撕裂經歷多次總統選舉、執政黨輪替成常態後，已有緩和迹象，總統選舉投票率也從2000年的82.69%逐次下降。可悲的是，香港正正相反，由於中共港共迄今不願接受民主選舉，不只未能正視主流民意，甚至刻意扭曲民意，以挽救其執政合法性危機，因此加劇社會撕裂、衝突、動盪。

對香港區選結果，中共港共的反應一是既承認選舉受反送中運動影響，又不承認選舉結果等同公投。官媒的報道迴避民主派大勝，林鄭月娥的聲明只稱尊重選舉結果，不提如何回應五大訴求。民建聯面對是否支持成立獨立調查委員會仍支吾以對；工聯會更強調敗選是「非戰之罪」，指摘選舉是在極端不正常和不公平的情況下進行。

二是繼續抹黑反送中運動，進而抹黑區選。新華社指摘修例風波是「亂港暴力分子與外部勢力遙相呼應」、「嚴重干擾了選舉進程」。近300萬人在和平氣氛下自主投票，受到誰的嚴重干擾？中國外交部重申在香港問題上維護國家主權、安全和利益的決心堅定不移，何異於繼續詆毀反送中運動？由此可見，中共顯然不只是錯判、誤判反送中運動所體現的香港民意，更要為自己不尊重香港民意而引爆管治危機卸膞，同時避免誘發國內民眾的抗爭及民主選舉意識。

三是無視區選是和理非的結果與恢復香港安寧的時機，繼續叫囂要止暴制亂，卻無意正面回應五大訴求。中國外交部、新華社都無視近日香港的平靜，重申止暴制亂、恢復秩序是香港最緊迫的任務。這一場平靜的選舉，難道還不能證明香港人有以和理非行動爭取、維護民主權利的心願和能力嗎？

林鄭必須立即回應五大訴求

可怕的是，打着止暴制亂旗號的中共港共，並不樂見香港經由和平有序的選舉、經由立即回應區選所反映的民意以減少衝突、撕裂，因此選前肆意以暴製亂，圍攻中大、理大令香港儼然進入戰爭狀態，險些造成押後甚至停止區選的藉口，選後無視近300萬人的有序投票過程和結果，繼續指摘香港「暴徒」，甚至指摘選舉結果反映香港人對中國維護香港安定繁榮不領情，挑動中港兩地民眾的敵對情緒，其實質是煽動反港愛國民族情緒，以迴避執政合法性問題。

在此，我們必須正告林鄭，區選結果再次清清楚楚地表明了五大訴求是主流民意，特區政府必須立即正面回應，這是讓香港結束近半年動盪、恢復安寧、走回正軌的最後機會。林鄭政府如果再次逆民意而行，對五大訴求置若罔聞，扭曲抹黑區選的結果，證明和平遊行、和理非的選舉是沒用的，那麼，街頭抗爭的烽煙勢必重燃，中共港共的官員勢必引火燒身，自食引爆更激進抗爭的惡果。

李平
周一至周六刊出

香港仲有230萬人未登記做選民

同我捉曬身邊啲親戚朋友出黎

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

區議會大奇跡日！
感謝所有不分化，不割席既選民！
你地叻叻豬！

放錯台係我岸鳩求幫推P牌推唔到

推上熱門：新戰線—用建制方法贏建制